const equipo4Questions = [
 //Pregunta 1
{
  question: "¿Cuál es el nombre completo del Vicerrector académico?",
  options: [
    "Nelson Iván Londoño Pineda",
    "Nelson Londoño Jiménez",
    "Nelson Londoño Pineda",
    "Nelson Alberto Londoño Pineda",
  ],
  correct: 2,
},

//Pregunta 2
{
  question: "¿Cuáles fueron los primeros programas con que inició la Universidad?",
  options: [
    "Economía  -  Licenciatura en educación religiosa",
    "Economía  -  Técnicas administrativas",
    "Psicología  -  Economía",
    "Licenciatura en educación religiosa  -  Técnicas administrativas",
  ],
  correct: 1,
},

//Pregunta 3
{
  question: "¿En qué año se hizo el cambio de sede, desde la cuarta hasta la actual?",
  options: [
    "1995",
    "1993",
    "1991",
    "1994",
  ],
  correct: 3,
},

//Pregunta 4
{
  question: "La Biblioteca fue diseñada como un volumen cilíndrico que representa:",
  options: [
    "Jesucristo y la academia",
    "La unidad y la fraternidad",
    "La academia y el conocimiento",
    "El centro del conocimiento",
  ],
  correct: 2,
},

//Pregunta 5
{
  question: "¿Qué porcentaje del campus está cubierto por áreas verdes?",
  options: [
    "40%",
    "70%",
    "50%",
    "20%",
  ],
  correct: 0,
},

//Pregunta 6
{
  question: "¿Qué país es atravesado por el río Amazonas y tiene como capital a Brasilia?",
  options: [
    "Colombia",
    "Brasil",
    "Venezuela",
    "Perú",
  ],
  correct: 1,
},

//Pregunta 7
{
  question: "¿Quién fue el autor de Alicia en el país de las maravillas?",
  options: [
    "Charles Dickens",
    "Hans Christian Andersen",
    "Oscar Wilde",
    "Lewis Carroll",
  ],
  correct: 3,
},

//Pregunta 8
{
  question: "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?",
  options: [
    "Everest",
    "K2",
    "Aconcagua",
    "Kilimanjaro",
  ],
  correct: 0,
},

//Pregunta 9
{
  question: "¿Quién escribió Hamlet?",
  options: [
    "Molière",
    "Goethe",
    "Shakespeare",
    "Cervantes",
  ],
  correct: 2,
},

//Pregunta 10
{
  question: "¿Qué científico formuló la teoría de la relatividad?",
  options: [
    "Newton",
    "Galileo",
    "Einstein",
    "Copérnico",
  ],
  correct: 2,
},

//Pregunta 11
{
  question: "¿Cuál es la capital de Turquía?",
  options: [
    "Estambul",
    "Izmir",
    "Bursa",
    "Ankara",
  ],
  correct: 3,
},

//Pregunta 12
{
  question: "¿Quién pintó La escuela de Atenas?",
  options: [
    "Rafael",
    "Leonardo da Vinci",
    "Miguel Ángel",
    "Botticelli",
  ],
  correct: 0,
},

//Pregunta 13
{
  question: "¿En qué año se descubrió América?",
  options: [
    "1500",
    "1482",
    "1492",
    "1519",
  ],
  correct: 2,
},

//Pregunta 14
{
  question: "¿Quién fue el primer emperador romano?",
  options: [
    "Julio César",
    "Nerón",
    "Trajano",
    "César Augusto",
  ],
  correct: 3,
},

//Pregunta 15
{
  question: "¿Qué país fue sede de los Juegos Olímpicos en 2016?",
  options: [
    "Brasil",
    "China",
    "Inglaterra",
    "Grecia",
  ],
  correct: 0,
},

//Pregunta 16
{
  question: "¿Qué filósofo dijo la frase “Sólo sé que nada sé”?",
  options: [
    "Sócrates",
    "Platón",
    "Aristóteles",
    "Epicuro",
  ],
  correct: 0,
},

//Pregunta 17
{
  question: "¿Cuál es el elemento químico con número atómico 79?",
  options: [
    "Plata",
    "Platino",
    "Uranio",
    "Oro",
  ],
  correct: 3,
},

//Pregunta 18
{
  question: "¿Quién pintó el cuadro “El jardín de las delicias”?",
  options: [
    "El Bosco",
    "Goya",
    "Tiziano",
    "Velázquez",
  ],
  correct: 0,
},

//Pregunta 19
{
  question: "¿Qué guerra terminó con la derrota de Napoleón en 1815?",
  options: [
    "Guerra de los Treinta Años",
    "Primera Guerra Mundial",
    "Guerras napoleónicas",
    "Guerra de Crimea",
  ],
  correct: 2,
},

//Pregunta 20
{
  question: "¿Cuál fue la primera civilización en usar la escritura cuneiforme?",
  options: [
    "Egipcios",
    "Sumerios",
    "Persas",
    "Hititas",
  ],
  correct: 1,
},

];

export default equipo4Questions;
